兩歲童染甲流併發腦病變命危

2019年01月21日

兩歲童染甲流併發腦病變命危

流感高峯期下，昨有不少市民前往急症室求診。

【本報訊】本港昨再增一宗兒童嚴重流感個案，是今年第11宗。患者為兩歲男童，未有接種流感疫苗，前日出現流感病徵，兩日內急速惡化出現抽搐，確診甲型H1流感，臨床診斷為甲型流感併發腦病變，現於屯門醫院兒科深切治療部留醫，情況危殆。雖然流感在幼稚園爆發，但食物及衞生局局長陳肇始指，暫時監察認為毋須全面停課，會因應情況調整。

幼園流感爆發個案不斷增加，至上周六下午已有234間幼園或幼兒中心需停課七日，佔全港幼園逾兩成。兒科專科醫生劉成志指，停課目的是避免沒抵抗力的小朋友聚集，令流感不能傳播，建議家長停課期間小朋友可如常生活，但要專注個人衞生，家長應避免帶小朋友到人煙稠密、空氣不流通的地方，「一般落公園玩，玩完洗乾淨手問題不大」。

相關新聞：集會者心聲：病人瞓走廊 姑娘心痛

陳肇始指暫毋須全面停課

劉建議流感高峯期下，小朋友應減少去興趣班，因若一班小朋友沒打流感針，大家免疫力不高，當有一個帶菌者，或已病發只是未有發燒，都會將流感散播。

至於仍需上學的幼童，劉指，家長要注意小朋友自我照顧能力弱，上學時應戴口罩，至於校內是否繼續戴口罩或戴的方法是否正確、有否覆蓋口鼻等，則要老師留意。另外，若口罩被口水或鼻涕弄濕會失效，家長宜為小朋友多準備一個。兒童可由手部接觸被病毒污染地方，之後觸摸口鼻而感染流感，故食茶點前老師應帶小朋友洗手。

陳肇始指，目前七成學童流感個案來自幼園及幼兒中心，但暫時監察幼園及小學等，認為毋須全面停課，會因應情況再調整措施，亦會積極研究下個流感季節把到校打針計劃擴展到幼園。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
集會者心聲：病人瞓走廊 姑娘心痛

下一則
下一則
保護動物團體遊行 促加強虐畜罰則

集會者心聲：病人瞓走廊 姑娘心痛
被轟道德勒索前線拒承諾紓緩壓力護士集會 陳肇始廢噏遭噓爆

陰公...

sars....ver 3

停課啦屌

停埋工就最好....條街無人...
樓市大下跌...

早排有單新聞，個老母明知個女病到死死下又高燒又感冒
仲要叫佢個女去比賽
屌佢老母，戇鳩鳩，到時出左事真係害死個女

害死既唔單止係佢個女
仲有人地既仔女
唔知有幾多人因為佢呢個仆街行徑而中招

如果命危個兩位小朋友係佢老母個女 同校, 真係要捉出黎屌

即使唔係, 都應該捉出黎屌
甲型真係會無命架..

根本成個社會整體危機意識都低左

前幾日搭車有個死肥毒撚係度掛住打機

一野打乞嚏噴左落我度

仲要佢旁邊個Friend鬧佢都仲好似無事咁

跟住條仆街仲扮晒野話自己好似「病病地」(但明明已經係呻住鼻水)

我第二日就病左 ，呢D仆街幾時死，我就好彩係大人仲有D抗拒力

一陣噴中小朋友害死人都唔奇

中國人黎到香港 ,
慢慢都令香港人一步一步咁無左公德心
搭車衝門搶位
大聲聽歌播片
咳打乞嚏唔掩住

加上本身香港人就帶有中國人既劣根性
學壞寧舍快